［搞地鐵就唔識be water??] 從壞車事件看塞鐵不合作運動

港鐵壞車再次引起民怨，大批市民曝曬等接駁巴，多人中暑，大埔一班更塞至連儂隧道，於近乎密閉空間被困數小時，怨聲載道。
逆向思維，如果今日唔係港鐵自炒，搞手變為示威者。市民會唔會因為示威者打住清高旗號而甘願忍受？

以成果黎睇，港鐵自炒(超合作運動)= 塞車門不合作運動極致版。假設你成功塞車門，冇人清場，塞到好似壞車咁，冇錯，係有效阻礙列車班次正常運作，增加市民返工成本。

但，僅此如此。工，照返。

首先，要認清現實，必須承認，上班族未意識到香港已成戰場，仍然停留喺日常生活不容被隨便打亂，生活歸生活，示威還示威等似是而非嘅抗爭心態

第二，無論你理唔理民意，都要認清市民永遠係抗爭者朋友。我地永遠要拉攏更多市民站喺同一陣線。搞鐵路=開新戰線樹敵，只係傳遞緊示威者同政府一樣擾民嘅訊息。而擾民嘅角色，請留返比政府做。

其實上班族唔係善忘，只係好識扮傻。好多人對政府暴政倒背如流，只係一日未正式燒到佢地，佢地一日都會繼續返工。而家搞鐵路只係增加返工成本，但佢地絕不因此罷工，即係搞港鐵，借市民之手癱瘓經濟根本唔洗諗。而當佢地意識倒燒到佢地，到時就唔撚洗塞鐵佢地都會自動罷工。所以現階段，搞市民唔應該係我地做嘅事，錯係要留返比對家出錯。

小結：如堅持要繼續做，就要有心理準備，市民點鬧港鐵就會點鬧返示威者。罷工時機尚未成熟。我地現階段要做嘅，係透過主線，支線任務揭發更多政府問題，逐步令市民睇清真相，破解市民誤以為可獨善其身嘅迷思，逼政府回應。老老實實，我絕對唔希望見倒我方陣營因市民‘返工問題’而開始瓦解。

至於回歸目標，大家要港鐵回應，點解就好似唔識be water，唔識多線入手？點解唔識好似搞tvb咁抵制港鐵廣告？唔識好似搞新城市咁事事玩投訴？唔識罷買佢地出個d濕9紀念品，抵制杯葛mtr站內商舖？

唔好忘記，mtr係有物業，商場，冇左鐵路佢地靠收租，管理費都唔休做。大家係咪應該呼籲住戶/ 商戶作不合作運動？mtr海外，英澳都有市場，係咪應該號召海外巴一齊搞鳩港鐵，令港鐵外憂內患呢？

逼港鐵回應，搞鳩港鐵咁多方向，可以集思廣益，何必限死自己玩門？如果話想靠搞港鐵逼政府回應，抱歉，請回歸主線任務，721先係最有力籌碼

推推

推

推！推車咁推

推推推

簡單D諗，你都唔鐘意政府迫你食D惡法啦
你迫人罷工(而且D人唔會罷，遲左都要返) 同迫人表態，咪即係推緊Ｄ人去對家度囉
其實咪做緊對家最鐘意做既野囉

agger，清晰自己目標！

推爆佢

推 唔好再搞車門

其實係 唔係自發性係冇意思
好似我地自發性運動咁

727 見手足

[抗議警黑合作] 全民港鐵戴頭盔 全民出街戴頭盔 日常

舊post 全民頭盔月

提一提搞鐵路嘅巴打們
唔好迫人all in，因為你哋想all in
咁係會導致失敗，你要搞都不如學人玩跳閘唔俾錢
今日狗鐵自炒免費出閘都蝕唔少

推下先

啲老闆只會叫員工早啲出門 最後都係搞到市民

Push 搞地鐵D車令D廢老反感... 影響又唔大又易令手足被捉...

推！有point

推 地鐵不合作做左幾日都唔係太大成效
再落去都唔會突然有效 更可能有反效果
建議暫停一下 諗下其他方法去對付地鐵
條條大路通羅馬

其實由稅務大樓果鑊就應該明白呢類有迫人表態甚至強行幫人表態成份既不合作運動唔會Work

唔信我，覺得我係鬼唔緊要
去d 交通fb grp睇下

你地搞完活動唔該都做下research 睇下成效同drawback

記者到晒場，太揚

認同
今日同尋日都係半粒鐘內被逼退場
真係要由港鐘業務入手，尋找其他可行辦法

我信你巴打
我同唔少打工仔傾過計，普遍對示威者逼人表態反態

事後檢討一定要做
難聽講，不合作運動=玩火
玩得好照亮全世界
玩大左就燒晒全村人

支持用腦o念野

too long
lm

推，大家一齊諗諗

罷食唐記？罷美心？

推
罷工時機尚未成熟

其實港鐵on99
又叫人入閘咪食野
又要開晒d食物舖入閘
支持遵守港鐵規則

一齊諗下點搞鳩港鐵

極難, 同叫人唔食飯冇分別....

方法可以慢慢諗
當務之急要阻止不智行為

值得推啦屌

agger
好多人話民意唔緊要
但對民主社會嚟講 民意點會唔緊要？
一次半次冇所謂
但長遠嚟講 大家會開始反感
舉個例子 就好似原本藍絲開始對政府黑警改觀 開始變黃咁

岩 放撚晒手頭上d 66先